{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_023589",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "시랑대"
    },
    "text": "侍郎隊 (시랑대)\\n\n釜山広域市 > 機張郡\\n\n釜山広域市機張郡の機張邑シラン里に位置する台だ。 龍宮寺の隣にあり、国立水産振興院が周辺にある。 ここは昔から機張県の一番の名勝地として知られている。 本来はオシンドンデと呼ばれたが、1733年に機張県監のクォン·ジョクがここに来て自身の官職をシランと言って文字を刻んだ後「シランデ」と呼ばれるようになった。 その後、多くの人が詩を詠み、字を刻んだ。 1894年、機張郡首のソン·ギョンヨンがここに学士岩という文字を刻んだ。 この地域にはシラン里村とシラン山がある。 オシドリ台という名前は肥沃浦、ビオ浦、ビオゲなどの昔の名前と関連がある。 この地名は雨鴨がたくさん集まってきてできたと知られている。",
    "QA": [
        {
            "question": "釜山広域市のどの地域に侍郎隊が位置していますか？",
            "answer": "機張郡の機張邑シラン里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "侍郎隊の隣には何がありますか？",
            "answer": "龍宮寺が隣にあります。"
        },
        {
            "question": "侍郎隊はどんな施設が周辺にあるところですか？",
            "answer": "国立水産振興院が周辺にあります。"
        },
        {
            "question": "侍郎隊は機張県で一番の名勝地として知られていますが、なぜですか？",
            "answer": "昔から機張県の一番の名勝地として知られているからです。"
        },
        {
            "question": "侍郎隊の元々の名前は何でしたか？",
            "answer": "元々はオシンドンデと呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "機張県監のクォン·ジョクが侍郎隊に文字を刻んだ後、どのように呼ばれるようになりましたか？",
            "answer": "クォン·ジョクがここに来て自身の官職をシランと言って文字を刻んだ後、「シランデ」と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "侍郎隊にはどのような人々が詩を詠み、文字を刻んだのですか？",
            "answer": "多くの人が詩を詠み、文字を刻みました。"
        },
        {
            "question": "機張郡首のソン·ギョンヨンが侍郎隊に何という文字を刻んだのですか？",
            "answer": "ソン·ギョンヨンが侍郎隊に学士岩という文字を刻みました。"
        },
        {
            "question": "侍郎隊周辺にある地域や山にはどのような名前がありますか？",
            "answer": "この地域にはシラン里村とシラン山があります。"
        },
        {
            "question": "侍郎隊の地名であるオシドリ台は何と関連があるのでしょうか？",
            "answer": "オシドリ台の地名は肥沃浦、ビオ浦、ビオゲなどと関連があります。"
        },
        {
            "question": "侍郎隊の地名の由来は何だと知られていますか？",
            "answer": "この地名は雨鴨がたくさん集まってきてできたと知られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 239,
        "QA": 418
    }
}